（新手）踢波點先可以再進步？

中學畢業之後先開始踢波 冇球隊冇教練指導 呢兩年成日去街場鬥波同練波

平時打開閘 好多時一拎波揾唔到人傳 想扭但又冇信心 怕響後場失波

有時mark啲米八嘅翼 佢地又腳長又快 一推就過左我

唉屌

試下控掂隻雞蛋先

自己練下先啦
日日拎個波踢牆咁練
同埋搵唔到人傳
係因為你企位差
無可能前後左右都無人
一係就拎波鳩斬先

首先要學識睇波
先知咩時候要做乜

前後左右有隊友但佢地比人mark實晒/ 封晒位 自己扭又怕扭失 鳩斬真係最後選擇

差你咪向前踢囉
你見佢俾人mark咁你向前傳
佢就可以追返個波
同埋帶波向前唔一定要扭
可以慢慢帶你見人出腳你轉位就得

操大隻少少 最少叫有對抗性

隊友俾波之前要留意其他隊友位置
攞到波就要已經決定好交俾邊個 定係自己去
所以睇多啲波 自己開始有大範圍視野真係好重要
練好控球 一開始兩腳之內要交到俾隊友
熟左之後 適當時機要用多啲一腳波
傳球太慢會拖慢隊伍節奏
對手補位都係一瞬間 你傳得快就係一個攻勢
打閘可以試下overleft幫隊友拉開空間組織
同中場做撞牆
後上叫前面隊友回傳 45度斬入禁區又係一個攻勢

防守太難教 最簡單步法 側身前後腳 重心壓低 迫對手推邊線/用非慣用腳 減少對手射門空間/成功率
得閒屋企的波攞球感

等睇其實唔難

多d睇c朗踢波

睇你打7人定11人喎 兩種踢法都唔同

體能最緊要
跑得耐已經勁過7成人

手長腳長唔一定輸既~學下捉路同踢位,你輸身型咪試下早d攞波同唔好比佢咁容易攞波lo~你有威脅比壓力前鋒佢唔會敢一下子同你單挑~有時踢波都要捉下心理既

隊友傳波比你之前應該諗定點做
控定 / 推前/返後/ 比返隊友

比返隊友再睇比到腳, 比位隊友< 你想隊友上前定返後
比完走位去一個隊友比得返你既位

隊友生性, 成個後防控到幾腳,對手通常都收步唔會迫足全場

對住扭得/爆得既對手唔好痴咁埋, 企位閘對方大位迫佢落底
佢爆你先貼埋去, 對方拉弓出波先出腳閘

拉邊 回一腳 夠冷靜 吾洗慌

踢多d之餘要睇多d
潛移默化左就好多情況都可以易d反應

無人傳唔出奇 你睇波嘅時候都見後衛兩隻手打開 表示無位比 咪比返龍門 等班撚屌走位